【警世】 留 VS 走

-5毛熱普城PR狗帶風向「移民正契弟食人血饅頭」言論
-走唔走幾時走既考慮因素
-仲1516猶豫緊走唔走？
-諗住走但想再等多陣睇定啲先？

-如果你覺得「移民正契弟食人血饅頭」：

唔記得咗be water？講好咗「如果中共出解放軍就番屋企瞓覺」呢？
唔好比班5毛熱普城PR狗spin到洗腦，
西方國家開門，難道西方國家先至係最大條分化撚？
難道已經受傷，被捕，潛在有危險敏感人士，有老有嫩既，唔應該先走？
離開都係一種抗爭，帶錢帶生產力走，唔交稅俾港共政府，
今時今日局勢嚟講，令中共庫房失血，
遠比起勇武衝擊更有效打擊中共春袋。
留喺香港一樣要交稅俾港共政府，
你份MPF一樣會俾中共搶去用嚟維穩。
中共並非唔介意人走，佢只係唔介意啲唔聽話既人走，
卻係非常介意有錢有競爭力既人才走，
所以先至當年簽中英聯合聲明要求英方唔好俾香港人居英權。
中共有個永恒不變既特性：
佢對一件事吠得越大聲，就代表佢對嗰件事越害怕越在意！

-如果你堅持留守抗爭：

我尊重並且尊敬你既決定。不過懇請你再慎重考慮：
留低抗爭，你既付出犧牲能否帶來更多正面價值？
打仗要達至公義目的就要講道德高地同民意支持，
打仗要達至勝利目的就要講戰略思維同成本效益。
誠如以上所講，帶錢走佬唔交稅都係一種非常有效抗爭方法。
如果你自問留低條命喺香港，
貢獻可以大過留番條命喺外國，咁兄弟爬山各自努力！

-如果你仲1516猶豫緊走唔走：

每個人條件情況唔同，去與留永遠都係個人決定。
不過以下危險因素對每個人當下都必需要計算在內：

1) 因肺炎各國再次封關。

2) 航班大減甚至取消，但逃走人數突升，僧極多粥極少搶奪有限機位。

3) 中共封鎖邊境禁止有中國籍人士出境。
呢樣嘢二戰時希特拉已經做過，刁種都一樣絕對做得出。

4) 中印開戰，印度封鎖領空，航線改道引致航班大混亂。
就算目前解放軍已經撤兵，但會唔會死灰復燃真係得刁種自己先至知。

5) 美國取消聯繫匯率，港元大跌，
但機票以美元計價，結果機票價格大升。

6) 以香港未來經濟環境，最少三五年內都會極度惡劣，
留喺香港有冇得撈捱唔捱得過都係一大懸念。

至於去到外國容唔容易搵到工，生活費呢啲問題，
都無謂由我喺呢度討論，已經大把地方討論緊，亦大把人知得多過我。

-如果你諗住走但想再等多陣睇定啲先：

我可以好負責任地拍心口講：
你應該依家立即走，而唔係等英國 / 其它西方國家正式落實方案公佈細節後先至走。

原因係：

1) 英國唔係中國，唔會話撕毁條約就撕毁，鐘意唔履行協議就唔履行，
公佈咗方案冇可能會唔落實或者公佈完之後又收緊條件。
君無戲言，所以唔會搞到你去到之後先至登記唔到。
只要信中提及既條件你肯定自己情況已經符合，請唔好等立即離開。

2) 如果你既情況唔完全符合信中條件，
例如你有仔女已經超過18歲但又冇BNO，
或者你等緊其它西方國家方案出爐，
都強烈建議你先行離開香港，去個安全既地方先至再慢慢等。

3) 如果你驚公佈至落實中間空窗期太耐，期間唔夠錢燒生活費，
咁以上提過既危險因素，如果喺空窗期間爆，
早走你就輸錢輸時間，遲走你就輸條命，自己衡量。

4) 早走更加係為大局著想，
免得去到最危急最多人需要走既時候，
先至同一時間冚世界一齊衝出嚟搶奪機位。
呢個直頭係關乎公共資源利益問題，
否則我都冇興趣走去理別人早走遲走唔走既私事。

要記住：依家係逃亡，唔係移民唔係旅行唔係shopping。
講到尾，走唔走幾時走閣下自行定奪，
要留要走盡快決定盡快準備盡快行動，
以上危險因素一旦爆鑊，到時你就無需要再考慮了。

真心唔走正ON9